## Lest We Forget - Wuhan

As the censorship in China, no one can conduct `free speech right` . People will forget something.

This little project remind us, maybe just me, not forget this disaster.

All reports from main stream media, which some will be erased by CCP someday. But the INTERNET never forget. 


## 目录说明

- archive( `截至2020年2月2日`) 文件夹内容来自 [NJU核真录（南京大学新闻学院）]( https://pan.baidu.com/s/1ai7pQQAO0ap_rOVjRWFWWg)
- ~~其他媒体文章摘录来自 [石墨](https://shimo.im/docs/2d05dce1eaa743c7/read  ) （已停止更新）~~
- 文章生成为PDF文件，格式一般为：日期+标题；基本上做到被删除文章均有备份
- 文章链接主要来源但不限于 [2019ncovmemory ]( https://github.com/2019ncovmemory/nCovMemory) ，以及一些主流媒体
- [Timeline (in English)](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/blob/master/Timeline(ENG).md)
- [假如武汉的警铃有机会拉响，可以是哪天？](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/blob/master/The-timeline-from-alarm-to-lockdown.pdf) （第一财经文章）

## 更新日志

- 2月10日增加 [`NewYork Times (中文)`](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/tree/master/NewYork%20Times%20(%E4%B8%AD%E6%96%87)) 作为报道的对照
- ~~[疫情时间线中文版本](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/blob/master/Timeline(CHN).md)~~ （3月23日，财新网已对此文章收费，不再更新；请移步志愿者整理的 [新冠肺炎时间线](https://github.com/Pratitya/wuhan2020-timeline)
- 3月13日，由于澎湃新闻的质量日趋下降，停更；不再新增个人故事
- 3月17日，由于文章质量下降，停止更新中国经营报、新民周刊
- 3月18日，新增 [`T magazine`](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/tree/master/Tmagazine%E4%B8%AD%E6%96%87) 关于疫情系列文章（已完结）
- 4月17日，除财新网肺炎日记、财经杂志数说疫情、纽约时报中文、Timeline（英文版）外，其他停止更新。
- 4月26日，由于国内疫情报道已暂告一段落，本站暂停更新。同步备份：https://github.com/lestweforget/wuhan2019

## 其他

- 关于被当局删除的新闻及个人微博等内容，推荐关注 **2019肺炎疫情新闻赛博坟场** https://t.me/wuhancensored
- **时代透镜**：以时间线的形式展示新冠肺炎疫情、香港反送中等社会议题，推荐关注  https://chinatimeline.github.io/  ([github project](https://github.com/chinatimeline/chinatimeline.github.io))

## 协作与联系

欢迎协作。有问题请[填写 issue](https://github.com/lestweforget/wuhan2019/issues/new) 。

联系电邮： lestweforget@tuta.io